手足過關返鬼國真係要做足準備

代朋友開Post
幾次比人查嘅經驗
有幾個點要highlight
1/ 轉英文interface，佢見到英文已經縮一半
2/ 平日部電話要多d垃圾相，自己自拍都ok, 令佢覺得你冇del過野，而係部電話真係乾淨
3/ 表現冷靜，我直程同個海關吹水，只要你大大方方，其實佢唔會check得好勁
4/ 儘量著得斯文d老積d，雖然無論男女老少都比人check, 但我留意到佢對後生男仔check得特別緊，同埋大家唔好咁勇敢著黑衫，因為佢地對黑衫真係敏感到癲
5/ del 定tg同連登先，facebook同ig就開過另一個先，whatsapp就封存/del定資料先，今朝個on9開左我個wechat search我有冇喺wechat講政治，點撚知個on9唔撚識用速成

利申：幾星期文錦渡過關經驗，見證由唔check到出入境都check，非常時期如果唔係要開工，都唔想來回鬼國

但前線勇武如果比人點左相，咁就del乜都冇用

廣州都專捉年輕人登記回鄉證同開袋睇，感覺係佢地驚思想傳入大陸。

仲返大陸做咩？

係唔係個個都會check?
定揀人check